{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028490",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "정읍 황토현 전적"
    },
    "text": "井邑黄土県戦績 (정읍 황토현 전적)\\n\n全羅北道井邑市徳川面東鶴路742(下鶴里)\\n\n1981年12月10日に史跡に指定されたこの場所は標高70mで、かつては泰仁と古阜を結ぶ重要な地点として機能していました。1894年春、古府郡守の学政に対抗して蜂起した農民軍は古府を制圧し、1万人近い兵士たちが白山に集結しました。その情報が全羅監事のキム·ムンヒョンに届くと、彼は営将のイ·グァンヤンをはじめとする250人の兵士と数千人の副補償隊を派遣して農民軍を鎮圧させました。農民軍は黄土県の西側にある道橋山に布陣すると、官軍も黄土県で対峙しました。そして、4月6日の夜に農民軍が奇襲攻撃を仕掛け、イ·グァンヤンを含む多くの将兵が戦死しましたが、これをきっかけに農民軍は1ヶ月ぶりに湖南地方を制圧しました。そして現在、この峠には「甲午東学革命」の記念碑が建てられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所は何のために機能していましたか？",
            "answer": "かつては泰仁と古阜を結ぶ重要な地点として機能していました。"
        },
        {
            "question": "何年に史跡に指定されましたか？",
            "answer": "1981年12月10日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "どのくらいの標高ですか？",
            "answer": "標高は70メートルです。"
        },
        {
            "question": "農民軍とは何のために蜂起したのですか？",
            "answer": "農民軍は古府郡守の学政に対抗して蜂起しました。"
        },
        {
            "question": "農民軍を鎮圧したために派遣された兵士は何人でしたか？",
            "answer": "250人の兵士と数千人の副補償隊が派遣されました。"
        },
        {
            "question": "農民軍が布陣した場所はどこですか？",
            "answer": "農民軍は黄土県の西側にある道橋山に布陣しました。"
        },
        {
            "question": "農民軍が奇襲攻撃を仕掛けた日付はいつですか？",
            "answer": "農民軍が奇襲攻撃を仕掛けた日付は4月6日の夜です。"
        },
        {
            "question": "農民軍が制圧した地域はどこですか？",
            "answer": "農民軍は1ヶ月ぶりに湖南地方を制圧しました。"
        },
        {
            "question": "甲午東学革命とは何のことですか？",
            "answer": "甲午東学革命は「甲午」という年号のついた東学の革命を指します。"
        },
        {
            "question": "現在、この峠には何が建てられていますか？",
            "answer": "現在、この峠には「甲午東学革命」の記念碑が建てられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 281,
        "QA": 313
    }
}